\section{Vorwort} 
Nach vier Wochen und etwa 15.000 Zeilen Code ist die Implementierungsphase des Projekts \name nun abgeschlossen. 
Insgesamt konnten wir uns zum Großteil an die Spezifikation im Pflichtenheft und Entwurfsdokument halten. Besonders die Struktur der einzelnen Klassen bzw. Module und die Abhängigkeiten sind nahezu wie vorhergesehen. 
Dennoch haben sich während der Implementierung Probleme und daraus resultierende Änderungen ergeben. Weiterhin haben wir Optimierungen vorgenommen und verschiedene Kann-Kriterien umgesetzt.
Im Folgenden werden diese Unterschiede zwischen Planung und tatsächlicher Umsetzung dokumentiert. 

